港大管治報告出爐 倡取消特首校監必然制

港大校務委員會去年成立專責小組，檢討大學管治情況。多個媒體均引述消息，稱小組近日已向校委會提交報告。報告提出多項建議，當中包括是取消特首必然出任校監的制度。

綜合傳媒消息，報告建議取消校監必然制，改由校委會諮詢校內外所有持份者後推舉。而校監只有榮譽性質，無權批准榮譽學位或委任校委會成員，有關權力需要下放予校委會。至於校委會主席一職，目前是由校監直接委任。不過報告認為主席應該是由校委會自行任命。

報告另建議增設「高層任命委員會」，由校委會主席及少部分校委會委員組成，負責審視校長、副校長和院長人選，而高層人選的最終任命權，則在校委會手上。

港大校委會去年初成立專責小組檢討大學管治，港大校委會主席李國章早前稱報告將在十二月出爐，不過有關承諾一直未有兌現，被質疑有「走數」之嫌。如今報告終於完成，校委會將於下周二討論是否接納報告。

相關報道：

蘋果日報／有線新聞／香港01

推

Push

push

即係李國章話晒事啦